{
    "question": "tentukan yg mengalami oksidasi dan reduksi dari Cl2+KOH=KClO2+KCl+H2O dengan konsep peningkatan dan penurunan bilangan oksidasi !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "oksidasi adalah CL, reduksi adalah K",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Cl2+KOH=KClO2+KCl+H2O<br>0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 +3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -1<br><br>yang oksidasi Cl2<br>yang reduksi Cl2<br>hasil oksidasi KClO2<br>hasil reduksi KCl<br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "analisis-senyawa-hidrokarbon-menghasilkan-data-sebagai-berikut-k-769",
            "question": "Analisis senyawa hidrokarbon menghasilkan data sebagai berikut:    kadar karbon = 92,3%\r\nkadar hidrogen = 7,7 %\r\njika diketahui Ar : H=1,C=12 , dan M senyawa =78,tenteukan rumus empiris dan rumus molekul senyawa tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kadar C = 92,3 % x 78<br>= 71,994 \u21d2 dibulatin jadi 72<br>setelah dapat 72, kemudian dibagi sama Ar C = 6<br><br>Kadar H = 7,7 % x 78<br>= 6,006 \u21d2 dibulatin jadi 6<br>setelah dapat 6, kemudian dibagi sama Ar H = 6<br><br>Jadi, rumus empirisnya C\u2086H\u2086 (Benzena)<br><br>rumus molekul, bentuk cincin benzena<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 C\u2081H<br>C\u2086H\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 C\u2082H<br><br>C\u2085H\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 C\u2083H<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 C\u2084H<br>ket ;<br>C\u2081=C\u2082-C\u2083=C\u2084-C\u2085=C\u2086-C\u2081",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ubahlah-satyan-gas-di-bawah-ini-ke-bentuk-lainnya-a-001-mol-297",
            "question": "1. Ubahlah satyan gas di bawah ini ke bentuk lainnya.    a. 0,01 mol gas CH4 = ....gram\r\n ....molekul CH4\r\n ...... liter (STP)\r\n b. 0,56 gram gas CO = ......gram\r\n .....molekul CO\r\n .....liter (STP)\r\n 2. Hitung volume 0,8 gram gas SO3 pada keadaan :\r\n a. 0 \u00b0C, 1 atm;\r\n b. 27 \u00b0C, 0,5 atm;\r\n c. Pada (P, T) sama diketahui 1 liter gas CO2 = 2,2 gram\r\n\r\n 3. Ke dalam gelas kimia yg berisi 40 ml air dimasukan 10 gram garam dapur. Jika massa jenis air adalah 1 gram/ml, tentukan kadar garam dapur dalam larutan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo STP kayaknya mol x 22,4<br>kalo jumlah molekul= jumlah mol x L<br>klo massa(gram)= jumlah mol x Mr<br><br>ah, maaf, g ahli kimia, maaf ea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyamakan-jumlah-atom-dibawah-ini-nh43po4-ca-581",
            "question": "Cara menyamakan jumlah atom dibawah ini:    \u00a0...(NH4)3PO4 \u00a0+... Ca(OH)2\u00a0\u00a0 \u2192 .... Ca3(PO4)2\u00a0 +\u00a0\r\n ...H2O + ... NH3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0<span>2(NH4)3PO4 \u00a0+ 3Ca(OH)2\u00a0\u00a0 \u2192 <span>Ca3(PO4)2\u00a0 + 4H2O + 2NH3</span></span></span><br>Lihat Ca kanan = 3 maka Ca kiri =3 juga<br>kemudian karena PO4 kanan= 2 maka koefisien (NH4)3PO4 = 2 juga<br>kemudian karena N kiri = 2 maka N kana juga harus 2<br>lalu hitung jumlah H kiri = 14 maka H kanan = 14 juga sehingga koefisien H20=4 agar jumlah H = 8 sehingga saat dijumlah dengan H dari NH3 = 6 jumlah H kanan = 14 --&gt; (8+6)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-disosiasi-suatu-asam-berbasa-satu-adalah-10-pangkat-7-592",
            "question": "tetapan disosiasi suatu asam berbasa satu adalah 10 pangkat -7\u00a0 \u00a0 .jika suatu larutan mempunyai ph 4 maka konsentrasinya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=10^-1<br>H+=(ka.M)^1/2<br>10^-4=(10^-7.M)^1/2<br>10^-8=10^-7.M<br>M=10^-8/106-7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asam-basa-serta-rumus-molekulnya-20-276",
            "question": "Asam basa serta rumus molekulnya 20",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Daftar Nama Asam-Basa Kuat &amp; Lemah Asam Kuat : <br>\n1. Asam format (HCOOH) <br>\n2. Asam asetat (Asam cuka) (CH3COOH) <br>\n3. Asam fluorida (HF) <br>\n4. Asam karbonat (H2CO3) <br>\n5. Asam sitrat (C6H8O7) <br>\n6. Asam sianida (HCN) <br>\n7. Asam nitrit (HNO3) <br>\n8. Asam borat (H2Bo3) <br>\n9. Asam silikat (H2SIO3) <br>\n10. Asam antimonit (H2SbO3) <br>\n11. Asam antimonat (H2SbO4) <br>\n12. Asam stanat (H2SnO3) <br>\n13. Asam stanit (H2SnO2) <br>\n14. Asam plumbat (H2PbO3) <br>\n15. Asam plumbit (H2PbO4) <br>\n16. Asam oksalat (H2C2O4) <br>\n17. Asam benzoat (C6H5COOH) <br>\n18. Asam hipoklorit (HClO) <br>\n19. Asam sulfit (H2SO3)<br>\n20. Asam sulfida (H2S)<br><br>\n1. Amonium hidroksida (NH4OH) <br>\n2. Aluminium hidroksida (Al(OH)3) <br>\n3. Besi (III) hidroksida (Fe(OH)3)<br>\n4. Amoniak (NH3) <br>\n5. Besi (II) hidroksida (Fe(OH)2) <br>\n6. Karbosium hidroksida (CA(OH)3) <br>\n7. Nikel hidroksida (Ni(OH)2) <br>\n8. Seng hidroksida (Zn(OH)2) <br>\n9. Kadmium hidroksida (Cd(OH)2) <br>\n10. Bismut hidroksida (Bi(OH)3) <br>\n11. Perak hidroksida (Ag(OH)) <br>\n12. Emas (I) hidroksida (Au(OH)) <br>\n13. Emas (III) hidroksida (Au(OH)3) <br>\n14. Tembaga (I) hidroksida (Cu(OH)2) <br>\n15. Tembaga (II) hidroksida (Cu(OH)) <br>\n16. Raksa (I) hidroksida (Hg(OH)) <br>\n17. Raksa (II) hidroksida (Hg(OH)2) <br>\n18. Timah (II) hidroksida (Sn(OH)2) <br>\n19. Timah (IV) hidroksida (Sn(OH)4) <br>\n20. Timbal (II) hidroksida (Pb(OH)2)</span>\n\n<br><br>*telah diedit<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-digunakan-garam-asli-pada-luar-wadah-es-putar-694",
            "question": "Kenapa digunakan garam asli pada luar wadah es putar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biar esnya tidak mudah mencair (Y) ^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>adonan jadi mengental dan menjadi semacam es krim buatan pabrik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-tentang-asam-dan-basa-bagaimana-cara-menbedakannya-555",
            "question": "Penjelasan tentang asam dan basa\r\nbagaimana cara menbedakannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "asam adalah senyawa yang dalam air menghasilkan ion H+<br>basa adalah senyawa yang dalam air menghasilkan ion OH-<br><br>cara membedakannya dapat menggunakan alat yaitu<br>indikator universal<br>indikator alami,dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asam bersifat korosif, asam memiliki rasa asam,asam menghasilkan ion H+ dalam air, asam memiliki pH kurang dari 7<br>basa bersifat kaustik (merusak kulit), terasa licin ditangan,terasa pahit,\u00a0 menghasilkan ion OH dalam air, basa memiliki pH lebih dari atau sama dengan 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-massa-gas-argon-ar40grammol-yang-dapat-menempati-ru-396",
            "question": "berapakah massa gas argon (ar=40gram/mol) yang dapat menempati ruang 82cm3 pada tekanan 228mm hg dan suhu 27darjat celsius (R=0,082L atm mol pangkat min satu K pangkat min satu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmmm...pertama kita menubah satuan yang diketahui dulu<br>V = 82 cm3 = 0,082 dm3 = 0,082 L<br>T = 27 C = 273 + 27 = 300 K<br>P = 228 mmHg = 0,3 atm \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0( ingat 1 atm = 760 mmHg)<br><br>kemudian masukkan ke dalam rumus (untuk mencari mol (n))<br>PV =n R T<br>0,3 x 0,082 = n 0,082 x 300<br>n = 0,001 mol<br><br>maka massa gas argon<br>massa = mol x Mr = 0,001 x 40 = 0,04 gram\u00a0<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label terbaik ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-2-cara-pembuatan-eter-beserta-contohnya-177",
            "question": "Tulislah 2 cara pembuatan eter beserta contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) mereaksikan alkil halida dan senyawa alkoksida (sintesis<span>\u00a0Williamson), (b) mereaksikan alkil halida dan perak oksida, dan (c) dehidrasi\u00a0</span>alkohol<span>.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-mencari-pengaruh-konsentrasi-tekanan-dan-suhu-terhadap-902",
            "question": "Bagaimana mencari pengaruh konsentrasi tekanan dan suhu terhadap\u00a0\r\ntetapan kesetimbangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pergeseran kesetimbangan dapat dipengaruhi oleh berbagai faktor antara \nlain temperatur, konsentrasi, tekanan dan volume, penambahan zat lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}